體適能證書考試一問

請問有冇巴打絲打考過體適能總會個體適能基礎證書考試？
到底係咪一定要上堂？
定自己温就得？